{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009843",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "보은 삼년산성"
    },
    "text": "報恩三年山城 (보은 삼년산성)\\n\n忠清北道報恩郡報恩邑星州1ギル104(魚岩里)\\n\n『三国史記』によると、この山城は慈悲王13年の470年に築城されました。築城には3年の時間がかかり、新羅はここを百済攻撃のための最前線基地としました。城門は西側の水口付近からは報恩邑を見下ろすことができます。 城壁は周囲の稜線に沿って堅固で雄大に構築されており、最も高い箇所で22mの高さがあり、幅は5~8mとなっています。全体の長さは1,680mにも及びます。城壁の構築方法は内外面ともに石垣で垂直に近い壁面を形成し、典型的な狭築工法を採用していますが、特にこの狭築城壁は土砂を一切混ぜずに内部まで全体を石垣で堅固に構築されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この山城はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この山城は慈悲王13年の470年に築城されました。"
        },
        {
            "question": "築城にはどれくらいの時間がかかりましたか？",
            "answer": "築城には3年の時間がかかりました。"
        },
        {
            "question": "この山城はどのような役割を果たしましたか？",
            "answer": "新羅はこの山城を百済攻撃のための最前線基地としました。"
        },
        {
            "question": "城門はどこから報恩邑を見下ろすことができますか？",
            "answer": "城門は西側の水口付近から報恩邑を見下ろすことができます。"
        },
        {
            "question": "この山城の城壁はどのように構築されていますか？",
            "answer": "城壁は周囲の稜線に沿って堅固に構築されており、石垣で垂直に近い壁面を形成しています。"
        },
        {
            "question": "城壁の最も高い箇所の高さは何メートルですか？",
            "answer": "城壁の最も高い箇所の高さは22mです。"
        },
        {
            "question": "城壁の幅はどれくらいですか？",
            "answer": "城壁の幅は5~8mです。"
        },
        {
            "question": "城壁の全体の長さは何メートルですか？",
            "answer": "城壁の全体の長さは1,680mです。"
        },
        {
            "question": "この山城の城壁の構築方法はどのようになっていますか？",
            "answer": "城壁の構築方法は内外面ともに石垣で垂直に近い壁面を形成し、狭築工法を採用しています。"
        },
        {
            "question": "この山城の狭築城壁はどのように構築されていますか？",
            "answer": "この狭築城壁は土砂を一切混ぜずに内部まで全体を石垣で堅固に構築されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 229,
        "QA": 350
    }
}